\documentclass{article}
\usepackage[german]{babel}
\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage{xcolor}

% fr die Formatierung von Links
\PassOptionsToPackage{pdftex,colorlinks=true,urlcolor=blue,linkcolor=blue}{hyperref}
\usepackage{html}

\usepackage{times}
\usepackage[left=2mm,top=2mm,right=2mm,bottom=2mm,nohead,nofoot]{geometry}
\textwidth 145mm
\paperwidth 149mm
\textheight 70mm
\paperheight 85mm
\parindent0pt
\pagestyle{empty}
\begin{document}

\verb+\usepackage{xcolor}+ \\
\dots \\
\verb+\begin{document}+ \\

\verb+{\color{red} roter Text}+ $\rightarrow$ {\color{red}roter text}  \\

\verb+\textcolor[rgb]{0.5,0.7,0.1}{"`halb"' rot, viel grn und etwas blau}+ \\
\textcolor[rgb]{0.5,0.7,0.1}{"`halb"' rot, viel grn und etwas blau}

\bigskip
In xcolor werden die folgenden Farben mittels \verb+\xdefinecolor+
vordefiniert:
\setlength{\fboxrule}{0.3mm}  % dickere Striche fr den Rahmen
\newcommand{\malefarbe}[1]{#1: {\color{#1}\fbox{#1}}} % Makro fr Darstellung der Farbe

\malefarbe{red}, \malefarbe{green}, \malefarbe{blue}, \malefarbe{cyan},
\malefarbe{magenta}, \malefarbe{yellow}, \malefarbe{black}, \malefarbe{white},
\malefarbe{darkgray}, \malefarbe{gray}, \malefarbe{lightgray}

\bigskip
Literatur zu Farben:\\
\small \href{http://www.olos.de/~ukern/publ/tex/pdf/dtk200402.pdf}{Uwe Kern: Farbspielereien
        in \LaTeX{} mit dem \texttt{xcolor}-Paket, Die \TeX nische Komdie 2/2004,
        S. 35-53.}\footnote{Den blauen Link kann man anklicken!}

\end{document}
